<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recreation on Sutdown</title><link>https://sutdown.github.io/categories/recreation/</link><description>Recent content in Recreation on Sutdown</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sutdown.github.io/categories/recreation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>番剧—家庭教师HITMAN REBORN!</title><link>https://sutdown.github.io/p/%E7%95%AA%E5%89%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88hitman-reborn/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sutdown.github.io/p/%E7%95%AA%E5%89%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88hitman-reborn/</guid><description>&lt;img src="https://sutdown.github.io/images/62d73932.jpg" alt="Featured image of post 番剧—家庭教师HITMAN REBORN!" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/bangumi/media/md1376" target="_blank" rel="noopener"
&gt;&lt;strong&gt;家庭教师HITMAN REBORN!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一部贯彻我这一整个学期的番剧了，总共有203集，每集去掉片头片尾回顾也都有一二十分钟，倘若按照15分钟，两百集来看，也有3000分钟，50个小时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始看它只是因为那种搞笑轻松的风格，甚至于有时候我也会对“废柴阿纲”怎么会是这部剧的主角而心生疑惑，毕竟在我看过的小说动漫的潜意识中，主角应该是要么智慧要么热忱的形象，比如喜羊羊比如我看过的那些网文，主角几乎都是全能没有缺点的，我并不是讨厌阿纲，因为我也知道，人是存在着很难改善的缺点的，我们并不能对一个普通人太过于苛刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以前期我一直是当着一个日常搞笑番看着，有时间看个一两集，不会有那种非追不可的欲望，当然后来是有的，比方一次性看个几十集之类的不在话下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就某些细节的剧情而言，它是经不起推敲的，但是整体的框架构思很有意思，最精彩的是未来选择篇最后的设定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界由两个家族的截止和七个彩虹之子的奶嘴构成世界的基石，也同样对应着三位大空属性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲吉智慧，极善；尤尼牺牲自己保全所有人；白兰玩世不恭，极恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我本身对白兰是没什么好感的，毕竟看故事是从主角团的角度出发，白兰的高颜值也只能让我对他不讨厌而已，可是当故事到达最后那一段自述后，我对他的偏向不再是无感了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有戒指和平行时空的记忆之前，他不过是一个感觉有利于世界，但又尽力感受着生活美好的普通人而已。但当无数平行时空的记忆涌入，在辅以戒指无上的力量，从此白兰便将生活当成了手握攻略的游戏。其实就哪现实世界的普通游戏为例，游戏自然代表着虚假无趣，特别你还当你知晓整个游戏线时，邪恶的滋生在所难免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白兰的经历契机促使了他的现在，那么一切便也无需多言，可怜又可恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看每个角色不同的可能性同样我也是在说着每个人不同的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我就不谈家教了，返回到我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很不相信那种所谓的顿悟，但我相信你一定有种某种潜意识偏向指引着你的道路，说是一年天堂一念地狱也不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段的我处于一个随缘过好当下的样子，罢了好困，不想写了，下回再补了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>My first blog based github</title><link>https://sutdown.github.io/p/my-first-blog-based-github/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sutdown.github.io/p/my-first-blog-based-github/</guid><description>&lt;img src="https://sutdown.github.io/images/febe5336.jpg" alt="Featured image of post My first blog based github" /&gt;&lt;h2 id="雾山五行观感"&gt;&lt;a href="#%e9%9b%be%e5%b1%b1%e4%ba%94%e8%a1%8c%e8%a7%82%e6%84%9f" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;《雾山五行》观感
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;（包含剧透）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来说，在美术，音乐，剧情上都是一部很好的动漫，目前只更了七集，还有个终章没出，林魂导演一人挑大部分大梁，制作团队非常用心，强烈推荐了，我从三个点展示个人观感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="美术风格"&gt;&lt;a href="#%e7%be%8e%e6%9c%af%e9%a3%8e%e6%a0%bc" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;美术风格
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;（不懂美术，个人感觉）这是一部2D动画的样子，画风就是水墨画的感觉，后面也有纯黑白的打斗场面，如果单纯的冲着画风和打斗场面，就可以直接看这部动漫了。而且剧中角色的一些颜色特征也参考了脸谱中的颜色以及五行颜色，在角色名，角色外观，场景等都能感受到中国美术给人的独特的观感，言语表达有限，留下几张照片了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="角色剧情"&gt;&lt;a href="#%e8%a7%92%e8%89%b2%e5%89%a7%e6%83%85" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;角色剧情
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;七集其实是分为两部分，跨越时间也很长，伏笔悬念很多，剧情线还有点复杂，目前刚好看完一遍其实并没有完全看懂所以根据现存印象讲述个人感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整篇故事是以小麒麟为线索展开的，闻人翊悬为了救申屠文殊和他的母亲导致小麒麟走丢，一个村子以小麒麟的血和鳞片为源头制造了一条产业链，甚至牵扯到了朝廷，包括也有人猜测五行家族中有人对小麒麟图谋不轨，闻人翊悬因放出小麒麟导致妖界大乱被逐出家族，并且需要护送小麒麟重回到当初的地方的路程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小麒麟可以是人性欲望最深处的象征，它给一个平平的桃源村的人带来了妖力和一些治病的功效；给朝廷上渴望长生的官员带来了疯狂；麒麟作为圣兽，对妖界众人和五行家族的人的好处同样显而易见；在这种情况下，又怎么能够克制最深处的欲望对这个小麒麟视而不见呢，所以纷争就此展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对闻人翊悬而言，小麒麟的所谓增强力量或者延年益寿的功效并不是他想要的，但是他同样有自己的执念。如果他没有执念，按照一眼望得到头的路程走下去，年少成名，功成身退或者羽化登仙对他而言都是唾手可得的东西，如果他没有执念，他的一生会因为他的天资顺风顺水，可是他有，他会为想为弟弟提升天赋闯无人敢闯的禁区，会因为想救他母亲的生命而去与麒麟争斗，落到被驱逐，隐居的下场，但当然也并不是说这些执念是坏事，执念是天生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们或许天生就有一条顺遂的路，不过大多人都不愿走在这条平和被安排的道路上。同样七情六欲都只是本性，《雾山五行》中最大程度的向我们反映了一个情感色彩更加鲜明的世界，我们所处的日常生活中，恶念会被社会主流所抑制，或者是说暂且处于我个人这个阶层或者时间段的人，恶念都还是一种萌芽的阶段，大家有，但是并不是那么深。多少人说过社会险恶，当进入社会，人与人之间的权力力量差别增大，恶念滋生的自然也会更快吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动漫中最为直接展示的就是无数人对于小麒麟的渴望，但其中也不乏点滴的善意，所以接下来看看阵营。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="阵营"&gt;&lt;a href="#%e9%98%b5%e8%90%a5" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;阵营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;按照剧情的顺序，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是桃源村（村子不知道有没有名字，我就暂且这么称呼），乍一看，真的很有《桃花源记》中描述的场景感，“土地平旷，屋舍俨然，有良田美池桑竹之属。阡陌交通，鸡犬相闻。其中往来种作，男女衣着，悉如外人。黄发垂髫，并怡然自乐。”,依山傍水，很有世外桃源的感觉，不过随着剧情发展，村子的面目遭人憎恶，小麒麟的鳞片掉到井水中，村民喝后病情痊愈，但是村长为首的几人就此将小麒麟囚禁，取血割鳞片造出无数的”聚仙丸“，以次寻求力量富贵，以背德的方式去满足欲望，人心的欲望过重必将自食恶果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后的妖界和五行，他们其实都有量，没什么本质区别，不过分处不同立场而已。五行之人阻挡妖界和人界争斗，但其实动漫中刻画的妖和人都是两面色彩的，不同于刻板认知，人也有恶，妖也有善，情绪性格的双面性往往能更好的引人思考。不过妖和人的争斗，无非胜者为王败者为寇，妖界在动漫中处于下风，被困于方寸之地，以食人血而生的种族被迫灭绝，想要突破结界寻求生机可仍然不过飞蛾扑火，何其悲哉。最后的一小部分也牵扯到了朝廷，局面进一步扩大，但是没过多讲，这里也就不谈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就先写这些了，推荐大家去看看这部动漫，也期待它的后序剧情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="附录"&gt;&lt;a href="#%e9%99%84%e5%bd%95" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;附录：
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;此篇文章出于在看完动漫全七集以及一位B站up主的视频之后有感，链接如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/bangumi/media/md28228714" target="_blank" rel="noopener"
&gt;雾山五行 _ 国创 _ bilibili _ 哔哩哔哩弹幕视频网&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【【全站最硬核】《雾山五行》伏笔深度详解&amp;amp;第三季预测&amp;amp;完结总评】 &lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/video/BV15G411d7wB/?share_source=copy_web&amp;amp;vd_source=3fb5d6e30320f23cfaa7814e883f9b2f" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.bilibili.com/video/BV15G411d7wB/?share_source=copy_web&amp;vd_source=3fb5d6e30320f23cfaa7814e883f9b2f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>浅谈原神</title><link>https://sutdown.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%8E%9F%E7%A5%9E/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sutdown.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%8E%9F%E7%A5%9E/</guid><description>&lt;img src="https://sutdown.github.io/images/f02e1294.jpg" alt="Featured image of post 浅谈原神" /&gt;&lt;p&gt;——2023.08.30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不太记得从18号来到天津的日子怎么度过的了，反正就买些日常用品，然后熟悉学校必经的几个点食堂快递站教学楼校医院，再者图书馆宿舍轮流学习，看看天津的外出线路景点无非这些。这十天吧，也基本过完了一门课程一本书，有困惑有迷茫有害怕有憧憬，也就这那么过来了。这两天算是小摆了一下吧，听了听对诗人民国人物的一些介绍，也在B站看完了原神部分之间错过的剧情（好的我承认我是云玩家）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来主线是过完了，传说任务和邀约还差一点，不过暂时放放了。我第一次接触这个游戏是在去年的高考结束后，那时候仅仅是玩游戏，其实并没有接触到很多，一直玩到了须弥，不过森林书现在还没做完，枫丹也是这个月中旬主线做了一半。这个游戏在剧情角色养成上都很吸引我，但是目前还不太追求强度，圣遗物各种材料好难刷，给个勉强的材料武器拉到九十级天赋象征性加加就是我的顶点了，毕竟其实大一那一年玩游戏的频率很低，基本只在新版本上线简单做个主线就溜之大吉，佛系游戏哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程也见证了很多玩家对这个游戏的评价，从各种对于角色剧情的分析，对强度的评价或者对角色的调侃，或者一些好玩的视频，这个生态其实还是很好的。不过其实一直困惑的一点是后来对于原神恶意的调侃大于我所认为玩笑般的调侃，算是游戏出圈所必须经历的两面评价吗，应该了那就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这个游戏重复性的简单任务，或者不断的收集材料培养角色其实大多时候并没有这么高的兴致。我应该是更偏向于剧情和角色。所以还是聊聊提瓦特大陆吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="蒙德"&gt;&lt;a href="#%e8%92%99%e5%be%b7" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;蒙德
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从水里钓上派蒙开始，那时还没有意识到派蒙会陪伴旅行者所有旅程的意义，可现在看来，还是很希望米哈游未来不要为派蒙给各位旅行者发刀子了，毕竟七国旅行的陪伴。最先来到的是蒙德，对一个新游戏还有最开始接触的国家，都会有着现实中我们常说的那么一点“社恐”属性，不过蒙德是一个很平和的国家，风和自由的国家，风花节，苹果酒，吟游诗人，小可莉，雷泽，安柏，凯亚，迪卢克，琴团长等等，这个国家的人民都很好，即使现在走到了枫丹，依然忘不了蒙德城的果酒湖，那棵七天神像附近好抓晶蝶的树（忘了叫什么了），骑士团的琴团长和可莉，晨曦酒庄的凯亚和迪卢克，哦对还有占星术士莫娜，有点中二的菲谢尔，倒霉但是善良的班尼特，当然也有远征为了守护蒙德安宁至今未曾谋面的大团长，永远注视子民心声的温迪，在他的传说任务第一章中为冒险者解开心结，在风花节悄悄帮着忙，曾经和无名的少年友人一起追求名为自由的战争，在友人死后化为友人的样貌，也在后来发现蒙德的不对和奴隶少女温妮莎推翻暴虐的统治，它和璃月的帝君都是初代神明，参与了一个国家彻底的发展历程。温迪看似散漫好像相处但是给人靠谱并且有点距离感的样子，也有人猜测希望温迪的第二章传说任务不是刀子了，当然希望不是，可有时候悲剧也是故事的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="璃月"&gt;&lt;a href="#%e7%92%83%e6%9c%88" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;璃月
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id="稻妻"&gt;&lt;a href="#%e7%a8%bb%e5%a6%bb" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;稻妻
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id="须弥"&gt;&lt;a href="#%e9%a1%bb%e5%bc%a5" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;须弥
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id="枫丹"&gt;&lt;a href="#%e6%9e%ab%e4%b8%b9" class="header-anchor"&gt;&lt;/a&gt;枫丹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;。。。摸鱼。。。每个国家写一点好像太长了，以后有想法再补吧，也可能不补。。。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在这差不多一年的时光里，其实五位神明和国家给人的印象是基本一致的，蒙德是温柔随性平和的；璃月是一种很有中国传统文化的影子，比如帝君钟离，比如海灯节在春节时的氛围；稻妻有种日本特色的感觉，当然也和雷电将军一样给人危险的感觉，主线做完迅速跑路；须弥的兰纳罗小吉祥草王还有散兵主线赋予他们的故事也是感人至深，不过须弥的地形真的。。复杂；枫丹有待探索，水下世界还没去过，不过他们的审判和戏剧混淆，和目前登场的水神一样给人一种正式但不正式的戏虐感，继续期待版本更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在隐隐的期待剧情未来的走向，期待一个又一个国家的相继，期待着故事的结局，可当某一天，故事真正到达了结局时，心愿已成之后必然是察觉什么突然空荡吧。其实当我有时候面对未来的迷茫时也会想到二次元的世界，现实的故事一个篇章又一个篇章的过去，相遇的人终将离别，在往前的故事中，最放不下的还是最初遇见的人，后来遇见的万叶，林尼，妮露，卡维，流浪者等等角色，再怎么令人感动，但其实最期待的还是在未来的路上遇见温迪和公子的剧情，今年春节在璃月碰见温迪，现在的枫丹见到公子，都有一种十分惊喜的感觉，最初的相遇往往是铭记最深的，故事的再次相遇是惊喜快乐，角色性格不变，依然是我记忆中的那个人，不过现实中就算了，多年过去，其实我们都会变化的，这也是二次元和现实最大的不同，二次元是一种更固定的给人以心安的感觉，现实更加的变幻莫测难以琢磨。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;旅行者，当你重新踏上旅途之后，一定要记得旅途本身的意义。提瓦特的飞鸟、诗歌和城邦、女皇、于人和怪物，都是你旅途的一部分。终点并不意味着一切。在抵达终点之前，用你的眼睛多多观察这个世界吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——温迪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;谨以此句告诫自身。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>